[{"id":"18","titulo":"Interculturalidad en Almonte","contenido":"En un municipio como Almonte donde viven personas de m\u00e1s de cincuenta nacionalidades, la formaci\u00f3n en interculturalidad, y sobre todo si va dirigida a los j\u00f3venes, se convierte en un valioso instrumento que favorece la convivencia y los valores de solidaridad y respeto. Desde esta perspectiva el Ayuntamiento ha prestado su colaboraci\u00f3n, a trav\u00e9s de su \u00e1rea de Inmigraci\u00f3n, para que la Asociaci\u00f3n \u201cMundo Solidario\u201d de Huelva haya podido impartir en Almonte el curso titulado \u2018C\u00f3mo trabajar la interculturalidad en las asociaciones juveniles\u2019, m\u00f3dulo formativo dirigido a las asociaciones locales que tratan con j\u00f3venes de distintas culturas. La iniciativa formativa cont\u00f3 con la aprobaci\u00f3n del Instituto Andaluz de la Juventud.\r\n\r\nCon este curso, que ha sido impartido en las dependencias del Edificio Municipal \u201cMar\u00eda Zambrano\u201d, se ha puesto el acento en la \u201cmulticulturalidad\u201d, por ser \u00e9sta la caracter\u00edstica que mejor define a las sociedades actuales, y que ofrece una visi\u00f3n de beneficio y enriquecimiento sociocultural com\u00fan.","fecha":"2014-03-13 19:00:00","imagen":"http:\/\/www.oxik.net\/proyectos\/appAlmonteAvanza\/www\/\/noticias-uploads\/d1bc62.jpeg","vinculo":null,"categorias":["cultura"]},{"id":"20","titulo":"Cooperativa de viviendas en Matalasca\u00f1as","contenido":"El primer proyecto para que residentes de Matalasca\u00f1as empadronados en Almonte puedan constituir una cooperativa de viviendas, fue presentado en el Edificio Multifuncional de Matalasca\u00f1as a primeros de octubre en un acto auspiciado por el Ayuntamiento de Almonte en el que participaron dos miembros del equipo de Gobierno, la concejala de Urbanismo y Vivienda, F\u00e1tima P\u00e9rez, y el responsable delegado en Matalasca\u00f1as, Jos\u00e9 Carlos Curto, y del empresario local Victoriano Camacho. Se firm\u00f3 un convenio entre la instituci\u00f3n p\u00fablica y la empresa privada para impulsar este proyecto, o anteproyecto, destinado a que los empadronados y residentes en Matalasca\u00f1as tengan asegurado el derecho a una vivienda. \r\n\r\nMedio centenar de personas estuvieron en la presentaci\u00f3n de esta iniciativa, in\u00e9dita hasta ahora en la playa almonte\u00f1a, que promueve la construcci\u00f3n de veinticuatro viviendas unifamiliares adosadas en otras tantas parcelas de 120 metros cuadrados y una superficie construida de 80. Las viviendas estar\u00e1n ubicadas en el sector M7 \u2013 el \u00fanico que recoge el uso residencial en toda la urbanizaci\u00f3n-, al final de la Carretera Norte y junto al hotel El Coto. El plan parcial qued\u00f3 aprobado a inicios de 2012. El equipo de Gobierno ha trabajado para convertir lo que al principio era una intenci\u00f3n en toda una en realidad, ya que ninguna de las posibles parcelas era municipal, por lo que ha habido que negociar con sus propietarios con la intenci\u00f3n de satisfacer la necesidad de los vecinos. ","fecha":"2014-03-13 19:00:00","imagen":"http:\/\/www.oxik.net\/proyectos\/appAlmonteAvanza\/www\/\/noticias-uploads\/adabcb.jpeg","vinculo":null,"categorias":["social","matalascanas"]},{"id":"21","titulo":"II Cross Dunar de Matalasca\u00f1as","contenido":"El club \u201cEspartanos de Matalasca\u00f1as\u201d organiz\u00f3 por segundo a\u00f1o consecutivo, con la colaboraci\u00f3n del Ayuntamiento de Almonte y la Diputaci\u00f3n onubense, el Cross Dunar de Matalasca\u00f1as, carrera que se incluye dentro del Circuito Provincial de Campo a Trav\u00e9s 2013 de la Diputaci\u00f3n Provincial de Huelva. Se trata de una prueba que es calificada \u201cde gran dureza\u201d por la organizaci\u00f3n y que discurre por un itinerario de 9,7 kms. por las dunas y un tramo de playa almonte\u00f1a del Espacio Natural de Do\u00f1ana, que se localizan a la derecha de la urbanizaci\u00f3n de Matalasca\u00f1as y constituyen uno de los m\u00e1s ricos ecosistemas del territorio.  La sinergia que supone la pr\u00e1ctica deportiva y el medio natural configura un recurso de salud de primer orden, dotando a Matalasca\u00f1as de una nueva veta a explorar en el inicio de la temporada baja, como es el primer domingo de octubre, una veta que est\u00e1 ayudando a visualizar los eventos deportivos organizados por Espartanos de Matalasca\u00f1as, como la carrera Nocturna por la playa, o el Cross Dunar, que en su segunda edici\u00f3n ha contado con la participaci\u00f3n de 132 deportistas procedentes de las provincias vecinas de  C\u00e1diz, Sevilla y Huelva. Siete categor\u00edas masculinas y cuatro femeninas completaron el duro recorrido de 9,7 kil\u00f3metros de dunas y orilla, que estuvo acompa\u00f1ado por un d\u00eda espl\u00e9ndido.","fecha":"2014-03-13 19:00:00","imagen":"http:\/\/www.oxik.net\/proyectos\/appAlmonteAvanza\/www\/\/noticias-uploads\/e702ed.jpeg","vinculo":null,"categorias":["matalascanas"]},{"id":"22","titulo":"Las cogederas de Almonte","contenido":"Ahora que estamos en plena campa\u00f1a de la recogida de las aceitunas en nuestros campos, he sentido curiosidad por saber c\u00f3mo era esta recolecci\u00f3n siglos atr\u00e1s, en nuestra historia. En la villa de Almonte hasta las primeras d\u00e9cadas del siglo XX, la superficie dedicada al vi\u00f1edo no super\u00f3 a la dedicada al olivar; es decir, en Almonte durante siglos, la producci\u00f3n de aceite fue uno de los pilares fundamentales de su econom\u00eda, y los molinos aceiteros o almazaras dominaban sobre las prensas de uva, circunstancia que a\u00fan puede observarse en Almonte, donde se conservan estos molinos o sus torres de contrapeso (la m\u00e1s antigua databa de 1428 en la esquina de las actuales calles Avenida de la Virgen y Santiago). El aceite generaba para unas pocas e importantes familias sus principales ingresos. Igual circunstancia se produc\u00eda en todo el aljarafe sevillano desde las \u00e9pocas romana y musulmana; y es en esta \u00faltima, cuando se impone el \u201czeyt\u201d sobre el \u201coleum\u201d latino, entrando en la lengua castellana las denominaciones de aceite y aceituna. La importante demanda de aceite de las colonias americanas y de toda Europa desde el siglo XVI expandi\u00f3 a\u00fan m\u00e1s este cultivo en el suroeste peninsular, al generar importantes plusval\u00edas comerciales (OTTE).","fecha":"2014-03-13 19:00:00","imagen":"http:\/\/www.oxik.net\/proyectos\/appAlmonteAvanza\/www\/\/noticias-uploads\/6c9d10.jpeg","vinculo":null,"categorias":["local"]},{"id":"19","titulo":"Un Oto\u00f1o H\u00edpico en El Roc\u00edo","contenido":"La relaci\u00f3n de El Roc\u00edo con el mundo del caballo va mucho m\u00e1s all\u00e1 de las celebraciones rocieras, y se afianza con competiciones y exhibiciones h\u00edpicas que consolidan la aldea almonte\u00f1a como sede y marco incomparable para la celebraci\u00f3n de eventos h\u00edpicos que trascienden los \u00e1mbitos locales, provinciales y regionales. Si la mayor concentraci\u00f3n equina se produce en primavera con motivo de la Romer\u00eda del Roc\u00edo, las competiciones h\u00edpicas se multiplican en oto\u00f1o. Es as\u00ed como el mes de octubre ha sido pr\u00f3digo en actividades de este car\u00e1cter. ","fecha":"2014-03-13 18:49:41","imagen":"http:\/\/www.oxik.net\/proyectos\/appAlmonteAvanza\/www\/\/noticias-uploads\/e81a3b.jpeg","vinculo":null,"categorias":["ayuntamiento","espectaculo"]},{"id":"11","titulo":"Almonte, ciudad amiga de la infancia","contenido":"El ayuntamiento de Almonte celebr\u00f3 con m\u00e1s de 350 escolares de todo el municipio el D\u00eda Mundial de los Derechos de la infancia","fecha":"2014-03-12 19:00:00","imagen":"http:\/\/www.oxik.net\/proyectos\/appAlmonteAvanza\/www\/\/noticias-uploads\/002b6e.jpeg","vinculo":{"href":" http:\/\/algaida-digital.es\/?s=5&p=0","titulo":"Algaida Digital"},"categorias":["el-rocio"]}]